%En primer lugar, se expone el caso real de un estudiante al utilizar la herramienta, con el motivo de mostrar al lector su funcionamiento.

\paragraph{Autentificación de un usuario en el sistema: } Solicitud de acceso, utilizando credenciales de acceso los cuales son ingresados por el usuario. Si las credenciales son válidas, se redirecciona a las interfaces de la OE interesada o a la del Administrador.

\paragraph{Recuperación de acceso a una cuenta de una OE: } Solicitud de una nueva clave de acceso en caso de que el usuario la olvide ingresando el correo de la OE a la que pertenece. Una vez ingresada esta información se solicita la recuperación de cuenta al servidor, el cual envía un correo con la nueva clave de acceso al usuario.

\paragraph{Búsqueda de solicitudes: } En esta etapa de la aplicación se encuentran todas las solicitudes realizadas por la OE, en donde el usuario puede visualizar los resúmenes de la solicitudes y tener la opción de ver en detalle cada una de ellas. Además, se encuentra la opción de realizar búsquedas de solicitudes a través del nombre o la fecha del evento.

\paragraph{Solicitud: }Esta etapa consta de 4 fases las cuales ayudan a la confección de la solicitud a presentar a la Dirección correspondiente de cada OE. Estas fases se detallan a continuación. 

    \subparagraph{\emph{Datos principales de la Solicitud: }} Formulario que solicita el nombre, fecha de inicio, fecha de término, lugar y monto del evento, el responsable a cargo de la solicitud y la cantidad de participantes, la cual puede ser para un grupo de personas específico o masivo (e indeterminado), según sea el caso.

    \subparagraph{\emph{Categoría: }} En esta etapa se solicitan todas las categoría de los gastos que incurren dentro del evento para el cual se está realizando la solicitud.

    \subparagraph{\emph{Participante: }} Formulario que solicita el nombre y RUT de los participantes de la actividad. Esta vista sólo se visualiza si en la etapa de \textbf{Datos principales de la solicitud} se indica que es para un grupo de personas específico. 

    \subparagraph{\emph{Resumen: }} Etapa que muestra los datos principales de la solicitud y a su vez da la opción de generar el PDF de la solicitud.

\paragraph{Resolución: } En esta etapa se acepta o rechaza la solicitud. En caso de ser aceptada se procede a ingresar los datos principales de la RU enviada por la Casa de Estudios a la OE interesada, los cuales son el número de la resolución y el año de creación. Además, se solicita que se adjunte una copia digitalizada y en formato PDF de la RU correspondiente a la aceptación de la Solicitud enviada por la OE.

\paragraph{Rendición: } Tras la aceptación de la Solicitud y el ingreso de los datos de la RU que la aprueba, se procede a realizar la Rendición correspondiente al evento. Si bien los datos principales de la Rendición tales como el nombre de la organización, el número de la resolución y el responsable del evento, entre otros, se obtiene automáticamente de los datos registrados en el sistema, el monto total rendido tiene dependencia del registro de documentos (boletas y/o facturas).

    \subparagraph{\emph{Documento: }} Sección en donde se ingresan los datos de una boleta y/o factura, que corresponden a el número del documento, la categoría en que incurrieron los gatos, la fecha de compra de los productos, el monto, una pequeña descripción de los gastos y el proveedor, entre otros.




